眾說 中國司法地位較南韓高又怎樣？ 撰文: 羅永康

Mobile Logo
眾新聞 CitizenNews

眾說

中國司法地位較南韓高又怎樣？
撰文: 羅永康 | 發佈日期: 06.06.19

請支持《眾新聞》，成為訂戶

關於《逃犯條例》修訂，保安局長李家超提出中國司法獨立地位比一堆港人經常聽到的國家高，其中包括南韓。誠然，韓國是民主國家，但關於其司法，不要以為香港人不熟悉，雖然韓國新聞看得少，但韓劇與電影天天播，我們從中可以看到端倪。

首先，不要取笑用電視電影立論，歷史的考證，便不時以小說作證據，因為故事必須反映當時現實，否則讀者不會有共鳴。知名已故旅美教授黃仁宇及浸大榮休學者黃嫣梨，分別用明代《 三言》解構經濟，及以唐代小說分析其時一般愛情狀況，這些都得到學界肯定，全部圖書館找到，不要以為本肥胡說八道。

Netflix 的《陽光先生》，每一宗案件，調查結果都和事實有差距，是每一宗，而且都能騙到人，反映出韓國民間普遍有一種共識，就是司法調查結果非真相，而這個共識，不會因一兩宗案件造成，而是案件加起來成書，汗牛充棟的結果。

《無聲的吶喊》，結局是最後司法不能制裁罪犯，他們最終逍遙法外，拍攝電影的緣起，就是對不公判決的控訴。劇情亦有一個事實，就是由法官轉任律師者，第一場官司必贏。案件在電影得到廣泛回響後重審，罪犯才得到應有制裁。

只講兩個顯例，已經足夠了，任何人如果有追韓劇，都知道這些劇情，舉目可見，幾乎每一部，都找得出來， 韓國的主流共識，就是不信任司法，這個系統不被信任原因很簡單， 就是他一直判錯案。《無聲的吶喊》，更不止是電影，是真人真事。李家超用南韓對比中國，以為可抬高他的司法地位，香港人不看韓劇嗎？！我告訴你，連師奶都看，今次反修例，師奶也遊行！以為香港人認為民主國家，司法必定完善，就會被騙嗎？

多謝兩位黃教授的研究方法，沒有這些，我寫不出這篇文章。

請加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

博客 | 羅永康
【羅永康・羅永康博客】一個自稱 IFC 六師弟的blogger，愛以基層角度看社會問題。